Запуск powershell от админа!

________________
установка для onegate
Get-PackageProvider -Name chocolatey
Set-PackageSource -Name chocolatey -trusted
Get-Command -Module PackageManagement 
find-package -name paint 
install-package -name paint.net 

Но существует проблема с апгрейдом пакетов.
____________________





Set-ExecutionPolicy Unrestricted - выключаем политику для обработки скрптов

-----
установка:

iex ((New-ObjectSystem.Net.WebClient).DownloadString('https://chocolatey.org/install.ps1'))

iwr https://chocolatey.org/install.ps1 -UseBasicParsing | iex

@powershell -NoProfile -ExecutionPolicy Bypass -Command "iex ((New-ObjectSystem.Net.WebClient).DownloadString('https://chocolatey.org/install.ps1'))" && SET "PATH=%PATH%;%ALLUSERSPROFILE%\chocolatey\bin"
-----

choco upgrade chocolatey -pre - обновление программы
choco install notepadplusplus googlechrome -y 7zip - установка
cup all - обновить все пакеты
choco list -lo - установленные пакеты
сhoco version packageName - версии пакета




    -? справка
    list - lists remote or local packages
    search - searches remote or local packages (alias for list)
    info - retrieves package information. Shorthand for choco search pkgname --exact --verbose
    install - installs packages from various sources
    pin - suppress upgrades for a package
    outdated - retrieves packages that are outdated. Similar to upgrade all --noop
    upgrade - upgrades packages from various sources
    uninstall - uninstalls a package
    pack - packages up a nuspec to a compiled nupkg
    push - pushes a compiled nupkg
    new - generates files necessary for a chocolatey package from a template
    source - view and configure default sources
    sources - view and configure default sources (alias for source)
    config - Retrieve and configure config file settings
    feature - view and configure choco features
    features - view and configure choco features (alias for feature)
    setapikey - retrieves or saves an apikey for a particular source (alias for apikey)
    apikey - retrieves or saves an apikey for a particular source
    unpackself - have chocolatey set it self up
    version - [DEPRECATED] will be removed in v1 - use `choco outdated` or cup <pkg|all> -whatif instead
    update - [DEPRECATED] RESERVED for future use (you are looking for upgrade, these are not the droids you are looking for)
    download - downloads packages - optionally downloading and internalizing all remote resources (recompiling)

